學費以外嘅開支應否由大學生自己負責

飲食 日常娛樂 教科書 文具 去exchange/旅行 etc
一年計落起碼幾萬 呢筆錢應唔應該比18-22歲嘅大學生全數負責?

最好養埋啦 比埋車同樓

其實每個月資助翻少少都合理...

而家全部洗費自己負擔，屋企又唔煮飯三餐自己搞掂
已經唔大洗
都係有啲辛苦，有啲難儲錢

未必
唔一定個個家長都叫仔女返工
有啲想佢地專心學業

去exchange/旅行應該入自己入數

樓豬被我包

同意

咁其他應唔應該自己負責

long time no see 非洪

睇你父母好唔好人

系，上次叫daddy 少少地買架林寶比我，佢已經黑我臉

自已負責嘅話 第時家用就可以唔洗俾都得

應該啦
咁大個人仲問屋企人拎錢咩

自己錢自己搵啦
正常18歲出黎做野
2年應該有10萬儲蓄
大學生有能力但唔去搵錢
呢個點都講唔過去

大學之後除左學費其他通通自己比
講真，係有壓力，返工返到要走堂
但實在冇勇氣要屋企錢

讀緊u
平日洗費都係靠自己part time同補習賺嘅錢
屋企會預我dinner但有時都會同fd出去食，一年去一兩次短嘅旅行咁，耐唔耐買下野都仲夠洗
exchange 就靠細個儲落嘅利是錢
利申屋企唔有錢但唔窮，絕對有能力比零用

無話應唔應該，都係睇家境。
第三世界國家細路幾歲就要做野。
你家境ok, 屋企人供你去外國讀埋個master都唔係大問題。

如果屋企有負擔，就應該幫輕下，如果無嘅，讀完書先賺錢好合理

有D家長講到明仔女就算讀到大學都唔供

旅行都算 exchange點樣全數承擔到

未正式踏入社會 full time都未有一份 緊係屋企人養啦屌 part time intern你估真係搵好多咩

利申 除左學費 4年靠自己 好葡萄d同學

點解學費要人地比?